泛民設小組 游說國際制裁林鄭

泛民設小組 游說國際制裁林鄭

民主黨昨日在灣仔警察總部宣佈成立國際制裁暴警小組。

【本報訊】警察濫權問題已屆無法無天地步。民主黨昨日在灣仔警察總部宣佈成立國際制裁暴警小組，致力游說國際社會制裁暴警、政府人員等。民主黨主席胡志偉稱，初步的制裁名單包括特首林鄭月娥。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

林卓廷：不如畀警帽持刀者戴

胡志偉昨聯同該黨議員尹兆堅、林卓廷及約50名成員，到灣仔警總抗議警方連月來的濫暴行為。胡稱，民調顯示有半數市民給予警隊零分水平，反映警隊已盡失公信力。可是林鄭、北京和建制派仍不斷藉體制內外的力量止暴制亂，結果只會以警隊公信力為代價。胡續稱，民主黨要求五大訴求、缺一不可，包括成立獨立調查委員會徹查暴警，他強調成立獨立調查委員會是挽回警隊公信力的唯一方法，同時亦會要求國際社會制裁暴警，他明言若港府死不認錯，民主黨將反對一切有關警隊的撥款。

林卓廷更向現場警員喝斥，港鐵大埔墟站內青年被警員以警棍圍毆，「學堂係咪咁教你哋㗎？」還有日前炮台山有持刀、摺凳的人獲警方放生，甚至獲准用警盾遮蓋面容，林炮轟「不如畀埋頂警帽佢戴啦！」民主黨成員陳樹英將標語貼在警總外水馬，即被警員警告，陳未有理會堅持張貼標語，雙方一度互相叫陣，但最終警員未有阻止。

胡受訪時再指出，民主黨成立的小組包括兩名前主席何俊仁、劉慧卿，以便到外國游說，要求國際社會制裁警隊，目標不單止美國，亦包括歐盟，而初步的制裁名單包括林鄭、律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰。

■記者呂浩然

上一則
上一則
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力 (季陶)

下一則
下一則
民建聯見美領事 稱北京或反擊

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂受欺凌 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

請加埋何君堯 鄧柄強等狗